# Домашнее задание к занятию 9.2 «Zabbix. Часть 1»

### Задание 1 
Установите Zabbix Server с веб-интерфейсом.

*Приложите скриншот авторизации в админке.*
*Приложите текст использованных команд в GitHub.*

Скриншот-1 к заданию 1:

![Скриншот-1](./img/9-02-1-1.PNG)

```Bash
# wget https://repo.zabbix.com/zabbix/6.4/debian/pool/main/z/zabbix-release/zabbix-release_6.4-1+debian11_all.deb
# dpkg -i zabbix-release_6.4-1+debian11_all.deb
# apt update
# apt install postgresql zabbix-server-pgsql zabbix-frontend-php php7.4-pgsql zabbix-nginx-conf zabbix-sql-scripts zabbix-agent
# sudo -u postgres createuser --pwprompt zabbix
# sudo -u postgres createdb -O zabbix zabbix
# zcat /usr/share/zabbix-sql-scripts/postgresql/server.sql.gz | sudo -u zabbix psql zabbix
# sed -i 's/# DBPassword=/DBPassword=zabbix/g' /etc/zabbix/zabbix_server.conf
# sed -i 's/# listen 8080;/listen 8080;/g' /etc/zabbix/nginx.conf
# systemctl restart postgresql zabbix-server zabbix-agent nginx php7.4-fpm
# systemctl enable postgresql zabbix-server zabbix-agent nginx php7.4-fpm
```

### Задание 2 
Установите Zabbix Agent на два хоста.

*Приложите скриншот раздела Configuration > Hosts, где видно, что агенты подключены к серверу.*
*Приложите скриншот лога zabbix agent, где видно, что он работает с сервером.*
*Приложите скриншот раздела Monitoring > Latest data для обоих хостов, где видны поступающие от агентов данные.*
*Приложите текст использованных команд в GitHub.*

Скриншот-1 к заданию 2:

![Скриншот-1](./img/9-02-2-1.PNG)

Скриншот-2 к заданию 2:

![Скриншот-1](./img/9-02-2-2.PNG)

Скриншот-3 к заданию 2:

![Скриншот-1](./img/9-02-2-3.PNG)

```Bash
# wget https://repo.zabbix.com/zabbix/6.4/debian/pool/main/z/zabbix-release/zabbix-release_6.4-1+debian11_all.deb
# dpkg -i zabbix-release_6.4-1+debian11_all.deb
# apt update
# apt install zabbix-agent2 zabbix-agent2-plugin-*
# systemctl restart zabbix-agent2
# systemctl enable zabbix-agent2
```

## Задание со звёздочкой*
Это дополнительное задание. Его выполнять не обязательно. На зачёт это не повлияет. Вы можете его выполнить, если хотите глубже разобраться в материале.
### Задание 3* 
Установите Zabbix Agent на Windows (компьютер) и подключите его к серверу Zabbix.

*Приложите скриншот раздела Latest Data, где видно свободное место на диске C:*

Скриншот-1 к заданию 3:

![Скриншот-1](./img/9-02-3-1.PNG)

Скриншот-2 к заданию 3:

![Скриншот-1](./img/9-02-3-2.PNG)
